【短片】沉迷《王者榮耀》 21歲女右眼失明 (22:32)

家住東莞的小吳（化名）早前趁國慶假期，在家玩手機遊戲《王者榮耀》，豈料一天下來，右眼眼前一黑，前住求診方知右眼已經失明。
小吳前往當地一間眼科醫院求醫，但醫生用手電筒直射其右眼，她卻沒有看見一點光，並確診她視網膜中央動脈阻塞、右眼無法感光，已經失明。
小吳的朋友早前趁國慶假期邀請她外出，但她均拒絕，當日整日留在家中玩《王者榮耀》。在晚上7點晚飯後，當小吳繼續玩時，「一局還沒玩完，右眼就直接黑了」。她當時以為休息一下就沒事，不過待父母下班後情況仍未見好轉，遂於翌日由父母陪同求醫。
小吳稱，自己從事財務工作，今年開始迷上《王者榮耀》，下班後第一時間就是玩遊戲，平時休息更是如此，幾乎哪兒都不去，整天「宅」在家中。
她回憶：「如果休息日，我一般早上6點多起床，吃點東西就開始打遊戲，打到下午4點，然後吃點東西睡一下，醒來後繼續打，一直到晚上1、2點，有時候已經不知道時間了，飯也懶得吃，我爸媽叫我吃飯，我都不想去」。小吳又說，她甚至可以連續打機7、8個小時不吃不喝、不起身、不上廁所。
小吳的父母曾經勸她不要沉迷打機，又曾警告她「因住隻眼盲」，現時一語成讖，右眼失明的小吳表示：「現在有點怕，後悔」。
為小吳診治的醫生表示，視網膜動脈堵塞一般發生在老年人身上，小吳這種過度的疲勞用眼，一天7、8個小時對着手機，上班也是對着電腦，對眼睛的損傷非常大，失明「就是玩遊戲導致的」。
醫生坦言小吳恢復視力的希望「不是太大」，但醫療人員都不會放棄，會以針炙、處方擴張血管藥物等中西合璧的方法治療。

咁香港文職打工仔咪個個都盲撚哂? 日撚日連OT返12, 13個鐘, 仲要有D返5.5日 / 6日

以前玩online玩左成年無做野

明明條友返工都係要對mon 唔話返工做野影響導致盲左反而賴打機

小吳的父母曾經勸她不要沉迷打機，又曾警告她「因住隻眼盲」

兇手

猥瑣發育，別浪！

超強詛咒

垃圾記者